---
title: "Операции GEGL можно регистрировать в меню программы"
date: "2012-03-27"
---

Признайтесь: вы уже успели соскучиться по еженедельным дайджестам новостей разработки? Нет? Значит мы вас немного помучим, потому что разработка ветки goat-invasion и GEGL ведётся весьма активно.

Если уж быть откровеннными до конца, правильнее было бы сказать, не «активно», а «гиперактивно»: за каких-то две недели от заметной части старого кода остались лишь рожки да ножки. А буквально этой ночью Митч сделал возможным регистрировать операции GEGL как фильтры в меню программы.

![Операции GEGL в меню](http://i.minus.com/iLuuawlIrmT62.png "Операции GEGL в меню")

При выборе такого пункта меню открывается уже знакомый вам диалог применения операций GEGL, а изменения рисуются прямо на холсте.

![Применение операции GEGL](http://i.minus.com/i4HoqNMx80QFi.png "Применение операции GEGL")

Кстати, отмену и возврат действий починили практически сразу, заодно портировав многие остальные функции вроде работы с каналами, масками и выделениями. Больше того, в babl появилась поддержка индексированных форматов, а в GEGL перенесли начатую в прошлом году ветку с символичным названием abyss («бездна»), в которой реализованы функции работы с пикселами вне пределов буфера.

Тем временем к нам продолжают поступать заявки от потенциальных студентов, желающих работать над программой в рамках Google Summer of Code. Среди идей проектов с заметным отрывом лидирует объединённый инструмент выделения. Первичное прототипирование его интерфейса [было сделано](http://gimp.ru/news.php?readmore=165) ещё в позапрошлом году. Кстати, на этой неделе Петер снова учит австрийских студентов эргономике, разбирая очередной завал в интерфейсе программы.
